_**1.Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.**_

Функції існують для того, щоб не повторювати один і той самий код в різних місцях програми.

За допомогою функції можна написати певний код, а пізніше, коли в іншій частині програми знадобиться такий самий код, то не писати його знову, а просто викликати функцію за її іменем.

Тобто, головна мета функції це уникнення дублювання коду. 



**_2.Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент._**

Ми передаємо в функцію аргументи, для того щоб функція з ними працювали.
Тобто, щоб функція могла підставити в свій код значення переданих їй аргументів і показати нам результат дії над цими аргументами.

Оскільки функції створені для того, щоб їх можна було викликати в будь-якій частині програми, то це дуже зручно. Адже можна викликати функцію необмежену кількість разів, але при цьому кожного разу задавати їй нові значення аргументів. 